[文長] [第五縱隊] [CSSA] 留學係歐美既支那間諜同支那留學生

文：THE NIGHT WATCH 譯：SIMON THE CYRENIAN
大家好，歡迎回到《中國觀察》，“我們不是中國人，我們只是觀察他們”。這是本欄目的第二期，上一期，我們討論了關於中國留學生的 “誠信不能”（Integrity Challenged）問題，也在文末對中國留學生乃至中國人作出了激烈的評論，並且許諾要給大家看更多證據。現在，清醒點同志！這是中國模擬課堂的第二課：不要相信任何承諾！我們不會給你們貼更多證據了，我們繼續下一個話題：留學生“愛國”問題。

嗯，我們不知道你們對中國留學生的“愛國”有何種程度的認識，不過，中國的大學生倒是非常熟悉下列場景：在一個表面平和，實際處處針對弱小的中國人的外國課堂里，老師漫不經心地提及了台灣（/西藏/新疆）問題，天哪，這難道不是首長們才需要操心的問題么，這個居心叵測的外國豬！ — — 更不可忍受的是，這個教授竟然暗示，上述領土可能是不屬於中國的“爭議地區” ！頓時，教授和美國學生、歐洲學生、台灣學生 — — 千萬不能忘了日本學生和韓國學生，要知道在中國留學傳奇中，每個班級都會有日本學生 — — 都掛著落井下石的陰笑，齊刷刷地轉頭看著班級里唯一的一位中國學生。哦，可憐的中國人，優越了五千年，在幾乎要征服世界的前夕，被西方人殘忍地入侵，被無情地侮辱了！背負著國仇家恨的這位中國學生 — — 不能深究他為什麼要到仇敵的國度留學 — — 此時回憶起了課本中給他準備的所有反擊詞彙，共產主義烈士的鮮血在他的天靈蓋頂傾盆澆下，他一向磕磕巴巴的英語此時流利了，單詞像豌豆射手一樣崩涌而出，他的臉漲成了豬肝色，似乎每一個瞬間都有咬到舌頭的危險。帝國主義教授和他們資本主義的學生震撼了！顯然他們都沒有中國人愛國，只能訕訕地岔開話題，空氣凝重地來到了下課。這時，台灣同學湊上來對自己說：哥們兒，你真棒！其實我也想當個中國人，但是，在外國的我一直不敢說！中國學生開心地笑了，又一次粉碎了外國人的陰謀，背後的夕陽鮮紅鮮紅的，隱約間閃耀著鐮刀和錘子的光輝。

假如你有幸真實地目睹了這一幕，那麼恭喜你！你實地目睹了一個活生生的都市傳說！即使抓到開膛手傑克的驚喜也不過如此了。事實上，除了倒霉的西藏維吾爾和台灣學生，平時並沒有太多人能感覺到中國人的“愛國心”，中國人當然不會像失去祖國的波蘭人那樣不厭其煩地向陌生人表達愛國熱情。然而，在某些具體的議題上，中國人的確會出奇地發出高度一致的聲音。那麼這是為什麼呢？
首先讓我們澄清一個概念：中國人抱團嗎？不，中國人不“抱團”，他們只是喜歡集體臣服于最兇惡的主人而已 。還記得上一期的槍手集團嗎？把槍手集團曝光的是誰呢？不是別人，正是團隊內部的槍手之一，他們曾經的顧客們，在風聲傳來的第一時間就爭搶著出賣對方。我們當然不能排除這些曝光同夥的中國人其實是在三個小時的晨間禱告后良心發現才去舉報的，然而我要告訴你事實上這不可能，這隻是單純的出賣同伴而已。我們不會在清教徒社區看到這種情況，黑手黨社區也不會，被誤認為中國人的群體中，福建人和廣東人成立的黑幫都不會如此對待自己人。所以，我們要教你一點人生的經驗：因為中國人是散沙，所以他們通常聚集在一起的狀態并不團結，所以如果他們竟然團結一致了，那一定是有背後的主人在脅迫他們。
Wow wow wow，也許你心裡在默默地罵我們種族歧視 — — 針對中國人的評論，無論如何都不能算種族歧視，原因我們下一期再講 — — 那不妨讓我來給你們慢慢地看證據。首先，記住四個字母“CSSA”，然後在google搜索一下“CSSA 愛國”，一切就了然于胸了。
我們首先能知道，原來這個組織全稱是中國學生學者聯誼會（Chinese Students&Scholars Association），這不是一個組織，而是在自由世界的幾乎每所大學都有的組織。他們互相都沒有統屬關係，只是出於對這四個單詞的熱愛而默契的選用了同一個稱呼。
這是紐約大學CSSA主頁的“宗旨”： With over 4,000 registered members, it is also one of the largest Chinese student organizations in the US. CSSA@NYU has established a long tradition to offer excellent performances, social events, and career services to all NYU students, alumni and scholars in the greater New York area. Our mission is to unite the Chinese students, serve the local Chinese community on behalf of NYU and promote the communication and dialogue between China and US. 很正常，對吧？

讓我們看看他們的中文章程：
第三條 宗旨：非政治、非宗教、非盈利的自治性學生學者團體
第四條 宗旨：CSSA以愛國為基本宗旨，以維護祖國統一、維護祖國形象、弘揚中國文化為己任，積極開展同本地和其他地區的社團的友好交往。

第十七條 執行委員會的職責：
代表CSSA聯絡NYU校方、中國駐紐約總領事館、其他華人社團、美國政府機構及其他官方或非官方機構 ，在重要活動的舉行、關鍵事務的處理方面爭取各界的協助與支持，並針對涉及會員正當權益的重要事件上進行交涉；組織新生接機、舞會、聯歡會等各項集體活動，以達到服務會員、促進交流的宗旨； 管理CSSA通信錄和網站，發布活動通知及相關聲明；代表CSSA參與同外界各團體、組織及個人進行交流的活動。
嗯，所以這是一個完全自發的團體哦，絕對沒有任何外力的幫助哦。然後，這是一個自發很愛中國的團體，還特別指出“維護祖國統一”是責任和義務哦，還有，這個團體竟然還要聯繫中國駐紐約領事館、華人社團、美國官方機構。當然，并不排除這都是自發的愛國行為嘛，畢竟人家都這麼說了還不相信？不過，再多看幾個例子就知道了：
第二條：利茲學聯宗旨:
1. 堅持愛國, 民主, 求實的精神.
5. 利茲學聯接受中國駐英大使館的指導.

這是利茲CSSA的章程，除了再次強調自己“非政治非宗教非盈利”以外，也沒忘記說要堅持愛國的精神哦，另外，直接了當的說明了：接受中國駐英大使館的指導。當然，任何懷疑此種指導帶有隸屬關係的都要面對誹謗的指控哦！他們絕對不是大使館的下屬，可能只是不會繫鞋帶經常求助熱心的大使館吧。
如果這兩個只是巧合，那讓我們接著看哦：

這是田納西大學的CSSA，除了聲稱自己是“三非”和愛國的車轱轆話以外，在截圖：第二章第五條中同樣強調了“中國學生”和“中國學者”不一定指中國國籍哦，只要有一顆對中國的愛國紅心，都可以秒變中國人，多麼寬大的胸懷！

第五章 財務制度
第二十三條 學生會的資金來源為中華人民共和國駐美國大使館撥款、各界捐贈、贊助和活動門票收入。

第六章 與其他組織的關係
第二十八條 本會接受中華人民共和國駐美國大使館的領導與幫助。 (好把炮 )

在它的財務制度章程中我們甚至發現了更驚喜的部分，他們不僅（同樣）宣稱了接受中國駐美大使館的“幫助”，更聲稱接受大使館的“領導”，而學生會的資金來源第一項則是“中國駐美大使館的撥款”，注意，是撥款哦。當然，我們不能斷定這種撥款暗示了大使館與學生會有隸屬關係，畢竟章程里都說了沒有，你再懷疑小心中國學生告你種族歧視哦。
所以，這是一個接受大使館領導，拿大使館的錢，和全美同類組織不小心取了一樣的名字，但是堅決聲稱自己是“非政治”的“自治團體”，可以，這很共產國際。
我非常想給你們貼出更多證據，但是這就意味著我接下來的一年沒有別的事情可做了。我可以告訴你們的是，它們全是一樣的：

(日本都有 )

好了，就到這裡吧，我想你大概已經對CSSA與中國大使館和大一統敘事的依賴有所了解。當然，如果你熟悉共產國家的運作方式，你會發現，所有與之牽連的組織都要在名義上掛靠共產黨下屬的某個組織，所以……也許這些學生真的只是利用大使館當保護傘而已
好吧，讓我們先放下對共產國家的偏見，來爭取用多元文化的觀點說服自己：沒錯，這些孢子式組織確實和中國大使館不清不楚的，不過，難道有組織上和經濟上的聯繫就一定證明他們很邪惡？！拋棄這種冷戰思維吧！……也許……也許大使館只是給學生集體訂牛奶喝呢！眾所周知中國的奶粉有毒，好不容易來了美國當然要把從前的補回來咯。
好吧，那首先讓我們回顧一下，2015年的哥倫比亞大學CSSA被“解散”事件，記得剛才的哥大CSSA章程么？因為規模很大，所以沒有出現“受大使館領導”字樣的那個。如此規模的學生會因為什麼被解散的呢？資金問題，當別的社團都在籌集資金的時候，學生會能夠把網站用“百萬”美金外包給承包商做。而且，猜猜看是誰把這種“機密信息”舉報給校方的？一位良心發現的成員？不，一位被許諾“競選”可以成功當選但失利的副主席 ，想想我們之前的比喻，嗯？
另外，根據第二個網址，BBC中文的信息，2011年的劍橋學聯，也因為選舉舞弊事件被取消。這不是重點，猜猜看舞弊事件的主人公回到中國以後怎樣發展？2013年，她被任命為貴州一個市的副市長

綜援組織

然後，讓我們看一看，在中國大使館的組織下（雖然他們不會承認），CSSA們都是如何集體訂牛奶的：
讓我們從最近的時間點開始回憶，好吧？最近的一次CSSA集體事件，是加州大學聖迭戈分校（UCSD）集體抗議達賴喇嘛來校演講事件。事件很簡單：UCSD邀請達賴喇嘛來做一次公開演講，愛國的中國留學生紛紛以“受到冒犯”為由抗議，試圖讓學校取消演講！猜猜看他們用的什麼理由？沒錯，就是“多元文化”和“平權”。請看QUARTZ做的報道。
感謝這位編輯大人不辭辛苦（和生理反應地）摘錄了中國留學生們的網絡怒火，鑒於它們直接就是英文，我甚至不用翻譯了，不過，我還是翻譯回來，以方便諸夏的讀者，請看看他們的雄辯吧：
翻譯（恕我不能翻譯出那股新話的語氣，括號內為我的評論）：所以你們因為川普不尊重穆斯林、黑人、西班牙裔、LGBT就抗議他，但是卻邀請了這位壓迫者（壓迫……誰了？）來做公開演講？？這種偽善真是令人震驚！為什麼不尊重一下中國留學生們？哦等等不對，中國人不在政治正確的保護範圍內，因為中國政府是邪惡的，中國學生都被洗腦了！（這是反諷嗎？太逼真了我都沒看出來） (成個comment 唔止左膠, 仲要好大支那 ) (Is this Irony? I can’t really tell because of its seriousness)

翻譯: Wow，當整個大學和全美的學校都在抗議川普的性別歧視和種族歧視時，UCSD進入邀請了這個民族分裂分子。UCSD還覺得這一切都沒問題，這是不是很諷刺！這麼偉大的學校做出了如此愚蠢的決定，我真的很震驚。（所以民族分裂分子=性別歧視或種族歧視？）(香港左膠有時都講埋同一樣野, 大家估下佢地係咩身份 )

翻譯: 我對UCSD很失望（可以退學呀傻孩子）。他如果真正尊重每一位學生就不會做出這種事。這就像強迫穆斯林吃豬肉！（猜猜看誰做過一模一樣的事情？毛主席哦!不得不說中國人的腦迴路真是相似）自從我來這所學校從未如此為他感到羞恥……（可以退學呀傻孩子）就為這個學校口口聲聲談論多元、尊重和人權，卻做出這樣的事情。

如果曼森家族控制的小夥伴們因為受害人家屬的出現感到“被冒犯”，能不能要求法官禁止家屬作為證人出庭？如果能的話，那這些留學生的思路倒是很好理解了，畢竟沒什麼比邪教教主的面子更重要的了。不過，即使如此，恕我無知，什麼時候共產黨變成了一個民族或一種性別了？哦不對，難道是在我不知道的時候，“分離主義者”已經變成恐怖主義者的同義詞了？也許可惡的蘇格蘭人一定自殺襲擊了很多英格蘭平民？還是魁北克人因為堅持分離主義進行了種族屠殺？

都不是，因為他們根本不在乎他們口中的多元、尊重與人權究竟是什麼意義。恰好相反，他們 — — 作為列寧黨的苗裔，從來都是幹部-無賴-費拉的鐵三角組合，也就是說，在這次看似“整齊”的抗議中，一定有一位列寧黨/共產黨的正牌間諜 — — 他可能在大使館，也可能作為學生存在，發起了整個事件；而其中出力最多的，則是想當間諜而資格不夠的無賴們，他們構成了這些留言的主力；而大部分的“費拉” — — 在這裡我指的的大部分的中國人，毫無政治人格，然而卻樂意參加一切投機政治行動，只要有小便宜可占 — — 則為了那可憐的一些好處，可能是一天的盒飯錢或微薄的車馬費，而投身抗議的人潮中，形成了一種“聲勢壯觀”的錯覺。

所以，不要相信他們口中的多元、人權，不要相信他們的任何“西方”話語，那都是他們用來迷惑陌生觀眾的武器而已。他們內部 — — 無論是幹部、無賴還是費拉，只要是中國人，都是用另一套話語(望下香港班左膠, 到底佢地做緊咩呢? )。在這裡，我要感謝我辛苦的同事，他們在事件發生的第一時間就把UCSD CSSA的中文聲明第一時間翻譯出來了。
不過，我仍然要提醒英文母語的讀者們，即使是英語水準如我的同事一般流利者，也完全不可能把中文聲明中這種惡狠狠的語氣完全翻譯出來。但我相信，台灣和香港的讀者，可以體會到聲明中那種對宗教自由  — — 在這篇聲明中被認為確保了達賴喇嘛的出席 — — 的咬牙切齒的痛恨，這正好和上面那些間諜的回復南轅北轍。
這種留學生被組織的愛國運動，並非第一次，而原因往往正是中國共產黨的底線問題：所謂的“民族分裂”問題。早在2008年前後，就曾經出現過，為了維護北京奧運會前夕的輿論穩定，而大規模發生的“愛國留學生抗議藏獨”事件。這幾乎可算是中國在海外發動的最大規模動員行動，當然，所有人都號稱自己是自發的。
新華社的評論展示了這些愛國留學生的嘴臉，他們對西方媒體關注藏人的聲音感到憤怒，而新華社記者最後的點評則更反映了它的意識形態：“在強大的西方媒體面前，中國網民是處於弱勢的，但是這又代表得了什麼呢？當年，我們用小米加步槍打跑了列強的洋槍大砲，現在，我們要通過網絡的力量撕開西方的虛假嘴臉！ ”
環球在線網站展示了留學生與中國網友共同的憤怒，一位中國留學生更是對留學制度直接提出質疑：“在那上學時我可沒少花錢，而且據我所知，該校絕大多數中國留學生都是自費的，但去了後才發現，那所學校的'藏獨留學生'可都是full scholarship(全獎)喲，這簡直是在打我自己嘴巴。”
第一段說明了一切：“2008年4月4日，中國駐烏克蘭大使館與在烏留學生和華僑華商代表舉行座談。基輔大學、柴可夫斯基音樂學院、基輔輕工學院、基輔工程技術學院、基輔理工大學等學校的公派、自費學生代表，留學生帶隊老師及以華商會會長為首的華僑華商代表共20多人出席。使館政務參贊吳穎欽主持座談，介紹了拉薩事件始末及我國政府的相關政策，要求大家與祖國同步，積極投身到反對“藏獨”及其它各種反華勢力的鬥爭中去。與會人員觀看了“3.14事件拉薩事件”專題片。”
然而，即使大部分中國留學生都是間諜和不可救藥的費拉，難道就沒有一些，哪怕不想參與政治，或者更進一步，像藏人流亡者那樣，意識到了中國是個囚籠的“中國籍”學生嗎？我要最後給你們舉一個例子，向你描述，留學生群體中的正常人處境如何。
根據中國大陸媒體稱，吳維在其個人的新浪微博賬號上公開“辱華”；其“辱華”行為有：(大家反思一下, 梁遊既“辱華”真係有做錯？)
自稱“親日”、“澳洲公民”，在新浪微博上表達對日本和台灣的讚賞，對澳大利亞的忠誠與熱愛，進而貶低中國大陸。
非常自豪汶川大地震發生後沒捐款一分錢，但是在日本三一一地震和澳大利亞布里斯班洪水之後卻有捐錢。
在新浪微博上經常使用“你國”之類的詞彙。例如在一篇評論香港語言的微博中，將普通話稱為“你國語”。
在新浪微博上聲援2015年“西藏學生”和“前政治犯”在中國駐悉尼總領事館對中國政府的示威抗議。
在加入澳大利亞國籍後，焚燒了中華人民共和國護照，並將焚燒過程拍成視頻放在網上。
在新浪微博上，譏諷中國留學生是“留學豚”（中國官媒和一些網民解讀為“留學豬”，而有學者解讀為富二代、官二代和小粉紅，即“海豚”）(支那豚)，“要花錢找論文代寫”
“做中國人是一種恥辱”
“It is a shame to be born a Chinese”

最後，吳維老師的遭遇？
“悉尼大學商學院留學生團體在網絡上發布請願書，要求學校對其種族歧視和人身攻擊問題進行嚴肅處理；一些聲援吳維的人士受到了不同程度的“人肉搜索”；報導了此事件的鳳凰網在兩個小時內即有上萬條網友評論，多為對吳維的謾罵。”

“悉尼大學金融系系主任在課堂上宣布，暫停吳維所有教學活動，並接受學校調查，他的課將由其他教師暫時接手。”
“吳維發表聲明對自己的不當言論道歉，表示今後將不會發表這類言論，並向悉尼大學辭職，得到了悉尼大學的批准。”
雖然，吳維老師在被調查的階段得到過中國流亡民主人士的聲援與呼籲，最後還是在中國組織的留學生騷擾下不得不辭職。
現在，拋開上一期輕鬆戲謔的氣氛，你可以理解，為什麼“作弊”是中國留學生最不需要擔心的問題了吧？
這一期到這裡就結束了，由於介紹了太多中國官方間諜的背景，這一期簡直不太像“中國觀察”，倒像是“中國共產黨觀察”了。在此，我真心地向大家道歉。因為，我們並不是認為中國共產黨不存在，“中國”就會更好的人。還記得我們分析的三層圓心組織嗎？幹部-無賴-費拉，如果我告訴你，就算沒有冠名為共產主義的幹部，中國人遲早也會被其他邪惡的勢力掌控，以與現在相似的路徑威脅整個自由世界，你會相信嗎？

P.S.: 提提各位連登仔(特別係支持港獨既人), 西方即將黎一場 麥卡錫思潮, 要知道共產主義在外國係人人喊打, 支那國只係借"中華民族" 呢個白手套先可以係外國生存
然而, 外國人(特別係美國人) 對呢樣野往往都好後知後覺
如果香港人可以幫美國迫到海外班共謀現形, 國際話語權上肯定會大D
e.g. 梁遊宣誓就迫到班地下黨現形

共產黨係中國人上左位之後既人性表現

即使今日共產黨無左，第日上位都會係類似組織，因為中國人人性不變，個文化係咁
所以我好支持共產黨管治中國，但唔好搞香港就得

正經post 比班五毛推走哂

留學時人人都知

食窮佢但從來唔比真資料佢

pish

但仲有好多人都唔知

[突發2032]五毛曼徹斯特聯被bam